有冇字唔用英文講會好奇怪

major
minor

Project 報告

Mining 採礦

的士

OMG
R.I.P.
S.H.E

Post

點怪法?

Send

MK

Sorry
用中文講好尷尬

幫我Check 下

Send email

品牌名

發過去

share

on9

brunch

I feel sorry about you
用中文講好似好怪

Feedback

PS4 玩耍站四

Eliminate
Void

book枱

#METOO

訂枱

present

Present

locker

mk妹

#我也是

臭雞

Deadline

高登

mk妹 =/=臭雞

限期

唔洗分咁細

Lift

同朕check下

which

（個fd開咗包薯片）
🤪：（搭哂膊頭）喂，唔係唔開心分享下話🤪

party 派對
on9 憨鳩
ok 好的

I go to school by bus

Suppose

幫我喺我儲物櫃拎本書黎🤪

like

我預你

Touch wood
掂下塊木

Facebook

ok

menu

卡啦ok

Skr

大吉利是講句吖
Touch wood

Sem break

Claim

OMG WTF嗰啲?
“喔我的上帝”?

Deadline Fighter

明明係日文

gel頭?

你講大吉利是會唔會掂下舊木

offer

I love you

free rider

呢個中文係咩

Mon

iPhone, Android, Facebook, Twitter, Tumblr, ig, A片

有冇concern?
send封email
scan份document
自已google吓啦
claim錢
9 fing

9 fing 中文點打

lift？

只能夠按情況翻譯，搵工、入大學時可以譯為「取錄」。購物既special offer，大概可以翻譯為「優惠」

facebook 面書
twitter 推特

我屌你老....

Language！

For

做facial

CD

Ok

canteen

gay

1. Printer 列印機 / print 列印
「我要print野」 vs 「我要列印野」

2. Locker 儲物櫃

Reg科

1.印野

Hi

我要印野

coupon
quota

loop

唱片

食pizza

影印機

Btw science

蘋果手機

打和啦超級

App

食lunch
食breakfast

Highlight 中文係咩

J

精華

i love u
我愛你

claim保險

Whatsapp

自由騎士

影印機=/=列印機

影印機係copy, 係要人手處理放張紙去部機度印野

列印機係要由電腦click d 文件再傳送到去printer 印出黎, 呢種叫做print

上堂要精華note

monitor

發你老母個臭閪

Check send claim

利申，去開影印舖，每次同個老細講我要print 野佢都要問清楚係用影印機定列印機 (因為電腦唔同)

Facebook ig whatsapp 卡拉ok

Brake/逼力 剎車

喂，打ball

屌你老母 英文你用中文講緊係怪啦

send

名

powerpoint

Project

鳩揈

Shit

Email
Qr code

cheap

file 文件夾

限你老母

高燈

For
已經唔知點用中文講

click 點擊
right click 㩒右鍵

反饋

shit

#我都係

send
我而家send(發)俾你

Optimize

”我的天呀“

發你老母個閪啦柒頭

你用英文講仲怪 收埋啦

所有專業名詞用中文講就會變左支那仔

d

Schedule

Claim 保險

大吉利是同touch wood用法唔同㗎喎

QR code

hehe

一定係 well~

Shit!

咩意思嘅major minor?
音樂上應該係

完sem
intern
right click

Order

CLS

Yes Sir

present
先係

KFC mos burger

痴撚線

唔知講左未

channel 頻道
例：同你唔啱channel

Sor9ry lor

cisco

推特
面書

笑左

船p

mic
mon
mouse
wifi

今次屎喇。。。。

唔岩傾/溝通唔到咪得囉

Load緊

Copy, paste

打完乞痴講既 bless you
保佑你好耶撚

因為中文呢個情況會用「嘴型」

Ching

民主黨
我的香港

byebye
再見

File

Go mu la diu

Bless you

lag 機

窒機

party

Keep住

dc二 dc two

online game 線上遊戲

send message

聽過人講 訊息 好怪!

對唔閪住

Recursion
遞歸

OK

PlayStation
原來冇中文⋯

撳lift

Lunch ?

Book酒店

tips

Fuck you

Fit

Gym

Make some noise

GPA

Copy
Save
Send

Dead air

shoot together 互射

呀sir

大陸人先會講發郵件
真係講唔出口

冧把

ironman

#我都奶嘢

Claim錢

double
share
router
file/folder
Annual / Sick leave
schedule
case
lag

大陸仔返屋企食撚屎啦

iPhone

hashtag

i mean = 港女

支那人

Send email真係

發email
Send電郵
發電郵
傳電郵
點都好怪

有陣陸味

NBA

死線，以前中學有個老師成日咁講

claim

比~啲~聲~黎~聽~下~先~~~

帖子

Budget
Shuttle bus
Full咗
Book咗幾點
Byebye 好少人講再見

Annual Leave

sk

Day one

Print
幫我列印份嘢呀唔該

sm ，手殘
小明好鍾意玩sm

我去食午餐
I go to eat lunch 通順d

會講再見
不過係想要特別少少先會咁講

形容一件事都係用major minor

android

個range入面
個範圍入面!???

冇人講fd

blu tack
寶貼

have a nice day

check in
check out

開party

IT狗 = ？

喂阿資訊好有用果個快d同我去換水

Mc jin 係我係我

M come

Gpa
Past paper

Point

發

儲物櫃

file

大吉利是

PS4

condom

Instagram

有d撚樣唔識讀又學人讀
讀fee back

Mario

file / folder

髮廊

Keyword

帶con

lift

Party

下星期我地開christmas party係黎唔黎呀
下星期我地開聖誕派對你黎唔黎呀

Exchange
我去exchange /我去外國交流

You cant say but you can feel it
有無人覺得同囡囡講呢句好難用中文講？

Pizza

下星期我哋開聖誕聯歡會你蒞唔蒞？

我去美國做交換生

Expect

應該可以直譯屄人

USB

之前返工有個同事成日講send email 做發email
請息機做關機

Deja Vu

「你都唔make sense嘅！」

世界大戰

Presentation

#metoo

Google

Like
Send
Email
CC/BCC
Account
User
I.T.
App
MB GB TB

Outlet
唔好同我講係咩奧特萊斯

Notes

收線講byebye

office

我講開出去屌個晏

散貨場

預料
估計
要求

跟返上文下理

你支那人黎？

%

手指

預算
接駁/穿梭巴士
滿
約/訂

呢個真

中文咪除褲啦臭閪

facebook youtube google...
IT wifi mouse keyboard mon ram usb cd dvd...

Scan

Starbucks

pacific coffee

tall size

英文

唔撚好意思喎，有幾尷尬，我見到你呢句就尷尬

Creampie

是咁的,我問個女同學拿了個icq,佢又同另一個女友friend的,我在不知情的情形下,給了佢個friend的icq我,talk一排覺好似另一人,我又問另一人拿多次她的icq,真的不同

you have why play me??

道歉講唔好意思？
咪以為加個撚字係中間就好威
十足十啲小學雞爭住認頭講粗口咁啦

講唔好意思有咩問題？
個撚字係我打多
對唔住/唔好意思 係兩種層次
淨係sorry根本表達唔到晒

actually

死線呀屌你老母

facebook

mouse
keyboard
ram
mon
display card
CPU

OT

new york

make sense

Skr skr

對唔住囉

老鼠
鍵盤
RAM
螢幕
「顯卡」
CPU

以上都算常見嘅

Cheat Day

天使放假

WhatsApp

china

對唔住

sorry for you?

wd40

Mechanism

理應

banner

Model

忌廉批都得姐

Cameltoe

Apple iPhone

屌你老母 拎塊黎啦

Wifi

roommate

萬一

Sem

Past paper

優衣庫

shit 屎

follow

Party

Cut 有線個Cut

i mean

ot
powerpoint/excel/ word/windows/photoshop依類電腦野
shuttle bus(講穿梭巴士好怪)
appraisal
final sale
briefing
agenda

其實唔係解大吉利是
Google下先

我會講再見

trivago
agoda

你邊度鄉下落嚟㗎？

Google
Yahoo
Instagram(直程冇中文 )

成日講間野

SWITCH

索償

Happy hour

Gay

confirm

英文字

臭雞可以係mk妹 但mk妹唔一定就係臭雞

User friendly

Gel

腥

Seed

Project係指項目？

報告同report, 用中文有咩咁怪？

Download
Upload

Apps

啲廢老成日講：「可唔可以射(send)嗰張相俾我」

PRESENTATION

Confirm

Load

Assignment
用｢功課｣好似小學雞咁
用｢論文｣又唔適當

for

comp
render
tune
export
import
mask
roto
save
usb
bba
mba
i go to school by bus
motion graphics
motion capture
frame
copy

Keep
可唔可以幫我保存下

走開啦支那人

Android
Google
安卓 谷歌

卡皮奇諾

好mean

粵文會用寄/傳

預算
穿梭巴士
滿咗
約咗幾點
拜拜
...

依個時候好明顯就咁講印份嘢啦

粵文用期限/限期
死線係口語化

Highlight 一啲嘢
強調/突出一啲嘢

多線程
變量
參數
共享
運行
代碼
成員
多形
繼承
默認
調用
矩陣

Canteen

本身諗住

Ctrl+Alt+Del

個mon

Briefing

Lecture

Merchandise

latte

Fine-tune

reply

揾唔到有咩字可以代替
例如我聽日要present咁 r爆頭

Memo

寄個電郵

儲物櫃又唔一定有鎖

中學啲locker有鎖你咪又係叫locker

冇鎖*

乜你中學locker冇鎖

冇，要你自己帶

巴士,的士,多士

activate 激活

lunch

填form vs 填表格

uber
block (籃球)
byebye

方中sir

barcode

寫：傳送電郵
講：寄電郵

Bonus

匯報/報告

中文系講師叫「作業」／「習作」

大課 （雖然好怪 ）

Tutorial 係導修

唔識填表？

如果係年尾Bonus =花紅

可以譯「啟動」

Mega box

A4紙

主修 副修，喺大學入面係多數用英文，但日常都唔係冇人用中文講

Project的確係，聽聞過專案同項目呢兩個講法，但同fd之間，有時都係講做功課算。

唔準確，但學校project對我嚟講都係功課一種。

hea: sorry
請求：唔好意思
大鑊：對唔住啊

呢個真係駁唔到，

「真係鄧你慘啊」

應該俾人打

Nice

小學年代有個叫法係「專題研習」

大學中文科會叫做匯報，當然大家都係叫present

我都有印象，但實際意思應該近case study多d。

如果我個project係整緊d嘢出嚟，咁就唔係研習